<?xml version='1.0'?>
<KLEIO STRUCTURE="/kleio-home/structures/sources.str" SOURCE="/kleio-home/sources/dehergne-0-abrev.cli" TRANSLATOR="gactoxml2.str" WHEN="2024-5-23 2:46:37" OBS="" SPACE="">
<CLASS NAME="source" SUPER="entity" TABLE="sources" GROUP="fonte">
     <ATTRIBUTE NAME="id" COLUMN="id" CLASS="id" TYPE="varchar" SIZE="64" PRECISION="0" PKEY="1" ></ATTRIBUTE>
     <ATTRIBUTE NAME="date" COLUMN="the_date" CLASS="date" TYPE="varchar" SIZE="24" PRECISION="0" PKEY="0" ></ATTRIBUTE>
     <ATTRIBUTE NAME="type" COLUMN="the_type" CLASS="type" TYPE="varchar" SIZE="32" PRECISION="0" PKEY="0" ></ATTRIBUTE>
     <ATTRIBUTE NAME="value" COLUMN="the_value" CLASS="value" TYPE="varchar" SIZE="254" PRECISION="0" PKEY="0" ></ATTRIBUTE>
     <ATTRIBUTE NAME="loc" COLUMN="loc" CLASS="loc" TYPE="varchar" SIZE="64" PRECISION="0" PKEY="0" ></ATTRIBUTE>
     <ATTRIBUTE NAME="ref" COLUMN="ref" CLASS="ref" TYPE="varchar" SIZE="64" PRECISION="0" PKEY="0" ></ATTRIBUTE>
     <ATTRIBUTE NAME="kleiofile" COLUMN="kleiofile" CLASS="kleiofile" TYPE="varchar" SIZE="512" PRECISION="0" PKEY="0" ></ATTRIBUTE>
     <ATTRIBUTE NAME="obs" COLUMN="obs" CLASS="obs" TYPE="varchar" SIZE="32768" PRECISION="0" PKEY="0" ></ATTRIBUTE>
     <ATTRIBUTE NAME="replace" COLUMN="replaces" CLASS="replace" TYPE="varchar" SIZE="254" PRECISION="0" PKEY="0" ></ATTRIBUTE>
</CLASS>

<GROUP ID="dehergne-0-abrev" NAME="fonte" CLASS="source" ORDER="1" LEVEL="1" LINE="259">
    <ELEMENT NAME="line" CLASS="line"><core>259</core></ELEMENT>
    <ELEMENT NAME="id" CLASS="id"><core>dehergne-0-abrev</core></ELEMENT>
    <ELEMENT NAME="groupname" CLASS="groupname"><core>fonte</core></ELEMENT>
   <ELEMENT NAME="inside" CLASS="inside"><core>root</core></ELEMENT>
   <ELEMENT NAME="class" CLASS="class"><core>source</core></ELEMENT>
    <ELEMENT NAME="order" CLASS="order"><core>1</core></ELEMENT>
    <ELEMENT NAME="level" CLASS="level"><core>1</core></ELEMENT>
   <ELEMENT NAME="year" CLASS="undef">
         <core><![CDATA[1973]]></core>   </ELEMENT>
   <ELEMENT NAME="type" CLASS="type">
         <core><![CDATA[Dicionário Biográfico]]></core>   </ELEMENT>
   <ELEMENT NAME="loc" CLASS="loc">
         <core><![CDATA[Online "http://archive.org/details/bhsi37"]]></core>   </ELEMENT>
   <ELEMENT NAME="obs" CLASS="obs">
         <core><![CDATA["""

        III. ABRÉVIATIONS ET SIGLES» [p.XXXI-XXXV]

        [n.1 Certaines références ci-dessous comportent un (*): cela indique que le premier chiffre (italiques) désigne le volume, et le second, la page ou le folio.]
  .
        AGI Arch. Gen. de Indias, Séville.
        AHEB Analectes pour servir à l'histoire ecclésiastique de
            la Belgique, Bruxelles-Louvain, 1864 sq.

        AHN Archivo Historico Nacional Clero-SJ., Legs. 270,
            Madrid.
        AHP Archivum Historiae Pontificiae, Rome.
        AHR The American Historicdl Review.
        AHSI Archivum Historicum Societatis Jesu, Rome, 1932, sq.
        AHU Arquivo Historico Ultramarino, ms 1659, Lisbonne (*).
        AN: Archives Nationales, Paris. Par exemple AN: ColP5A, le
            fonds Colonies, cote F5A, et la page.
        AnG Franco, Antonio, Annus gloriosus Societatis Jesu in
            Lusitania, Vienne, 1720.
        An21 (Annuelles de 1621), Histoire de ce qui s'est passé
            au royaume de la Chine ès années 1621 & 1622, Paris,
            1627.
        Angl. Jésuites de la province d'Angleterre, section des ARSI(*).
        (Aq.) et (Aquit.) Jésuites de la province d'Aquitaine, section des ARSI (*)
            [n.2 Pour les références aux documents des ARSI, nous
            indiquons la référence longue, celle en italiques, par
            exemple (Aquit.), et non (Aq.).]
        Arag. Jésuites de la province d'Aragon, section des ARSI
            (*).
        Arch. Archives.
        Arch. d. Jap. Schutte, Josef Franz, El «Archivo del Japôn»,
            Real Academia de la Historia, t. XX, Madrid, 1964.
        Arch. SJ. Lyon Archives des Jésuites de la Province de Lyon,
            France. (voir ASJM).
        Arr. arrivé (à, ou le).
        ARSI Archivum Romanum Societatis Jesu, Archives de la
            Compagnie de Jésus, maison généralice, Rome.
        ARSI, FG. Ibid., Le « Fondo Gesuitico », section
            restituée en 1924. (catalogue, v. ci-dessus au mot Lamalle).
        ASJFN Archives des Jésuites de la Province de France-Nord
            (anciennement Champagne).
        ASJM Archives des Jésuites de la province de
            France-Méditerranée (anciennement province de Lyon).
        ASJP Archives des Jésuites de la province de Paris
            (anciennement province de France, Franciae, non Galliae).
        ASV v. A. Vatic.
        Austr. Austria, Jésuites de la province d'Autriche,
            section des ARSI (*).
        A. Vatic. (ASV) Archivio Segreto Vaticano,
            Archives Vaticanes. Par exemple Fondo Albani (= Clément XI);
            Fondo Missioni, etc.

        B. Bibliothèque (en général, le départment des manuscrits).
            Par exemple: B. Arsenal, Paris; B. Casanatense, Rome;
            B. Evora, Biblioteca Pûblica de Evora;
            B. Inst., Bibliothèque de l'Institut de France, Paris;
            B. Vat., Bibliothèque Vaticane. Etc. ...voir plus loin BN:
        BCP Bulletin Catholique de Pékin, 1914 sq.
        BEFEO Bulletin de l'Ecole Française d'Extrême-Orient, 1901 sq.
        BEM Boletim Ecclesidstico da Diocèse de Macau, Macao, 1903 sq.
        BN: Bibliothèque Nationale, Paris. Par exemple:
            BN: ms. fr. n. a. = Manuscrits français, nouvelles acquisitions (*).
            BN: ms. lat. = manuscrits latins (*).
            BN: ms. chin. = manuscrits chinois (cf Courant).
        BN Lisboa Biblioteca Nacional de Lisbonne.
        BNB Biographie Nationale... de Belgique.
        Boh. Jésuites de la province de Bohême, section des ARSI(*).
        Borg. cin. B. Vaticane, ms du Fonds Borgia chinois (*).
        Borg.lat. B. Vaticane, ms du fonds Borgia latin (*).
        Br. Mus. British Muséum, Londres.
        Bras. Maragn. Jésuites de la province du Brésil-Maragnon,
            section des ARSI (*).
            (contient un document sur les prisonniers de Pombal).
        Bras. Jésuites de la province du Brésil, section des ARSI (*).
        Brux. Arch. roy. Bruxelles, Archives du royaume de Belgique.
        B.S., v. Cordier, Bibliotheca Sinica{*).
        BSR Bibliotheca Sanctorum, p.p. l'Istituto Giovanni XXIII
            délia Pontificia Université Lateranense, Rome.
        BUA Bulletin de l'Université l'Aurore, Shanghai.
        B. Vat. Biblioteca Apostolica Vaticana, Bibliothèque Vaticane.
        BVE.FG Biblioteca Nazionale Centrale Vittorio Emanuele, Rome,
            le Fondo Gesuitico (Mss. Gesuitici, faisant partie des
            Fondi minores (*).

        ct. ou c. temp. coadjuteur temporel.
        Camp. Campaniae, Jésuites de la province de Champagne,
            section des ARSI (*).
        Cast. Jésuites de la province de Castille, section des ARSI (*).
        Catal. Catalogue des Jésuites. Par exemple
            Franc. 1696 ex. = catalogue de la province de France
                année 1696 exeunte (= d'octobre 1696 à octobre 1697),
                soit 1696-1697 (*).
        Catal. Pé-t'ang Catalogue de la Bibliothèque du Pé-t'ang,
                Pékin, Imprimerie des Lazaristes, 1949; réédition. Paris, Les Belles Lettres, 1969.
        Catal. E. Catalogus Ecclesiarum, capellarum, aedium
                pertinentium ad dominos missionarios Seminarii
                Parisiensis Missionum ad Exteros, Canton (M 433,
                805 avec texte chinois; 807-814).
        CCS Collectanea Commissionis Synodalis, Dossiers de la
                Commission synodale, Pékin, 1928-1947.
        CE The Catholic Encyclopedia, New-York.
        cf (confer) voir.
        (Ch.) de la province jésuite de Champagne.
        Chil. Jésuites de la province du Chili, section des ARSI
                (*).
        Civ. Cat. La Civiltà Cattolica, Rome, 1850 sq.
        classif. classifique.
        Col.FSA ..v, AN:
        d. de diocèse de DBF Dictionnaire de Biographie Française,
            Letouzey et Ané, Paris, 1933 sq.
        DBI Dizionario biografico degli Italiani, Rome, 1960 sq.
        dép. du Nord Département du Nord, France.
        DHGE Dictionnaire d'Histoire et de Géographie ecclésiastique, Letouzey et Ané,
            Paris, 1912 sq.
        DI. Documenta Indica, actuellement 12 vols, publiés dans la collection
                MHSI (Monumenta Historica S.I.), p.p. le P.Josef Wicki, Rome(*).

        DLF Dictionnaire des Lettres Françaises, sous la direction du Cardinal Georges
                Grente, le XVIII' siècle, Paris, 2 vols., 1960.
        DTC Dictionnaire de Théologie catholique Vacant-Mangenot, Paris, 1930 sq.
        EB The Encyclopaedia Britannica, l'éd. de 1971, plus complète.
        EC Enciclopedia Cattolica, Vatican, 1948-1954.
        éd. édité, édition.
        El Enciclopedia Italiana, Rome, 1929 sq.
        EJJ Encyclopaedia Judaica. Jérusalem. The Macmillan Company, 1972, 16 vols.
        emb. embarqué.
        Epp. NN. Epistolae Nostrorum, section des ARSI (*).
        EU Encyclopaedia Universalis, France, 1968 sq.
        ex. exeunte (après une date) v. ci-dessus au mot Catal.
        Fl. Belg. Jésuites de la province Flandro-belge, section des ARSI(*).
        (Fr.) Jésuite de la province de France.
        FR Fonti Ricciane, v. D'Elia.
        Franc. Jésuites de la province de France, section des ARSI (*).
        Gal. Gallia, Jésuites de l'Assistance de France, section des ARSI (*).
        Gai. Belg. Jésuites de la province Gallo-belge, section des ARSI(*).
        GEPB Grande Enciclopédia Portuguesa e Brasileira, Lisbonne.
        Germ. Jésuites de l'Assistance de Germanie, section des ARSI(*).
        G. Sup. (Germ. Sup.), Jésuites de la province de Germanie supérieure, section
            des ARSI (*).
        Goa Jésuites de la province de Goa, section des ARSI (*).
            (Goa 29), concerne la province de Malabar).
        Hisp. Hispania, Jésuites de l'Assistance d'Espagne, section des ARSI(*).
        Hist. 1626 (Annuelles 1625-1626), Histoire de ce qui s'est passé ès royaumes
            d'Ethiopie en l'année 1626, Paris, 1629.
        HPSR Historia de la Provincia del Santo Rosario de Filipinas, Japon y China de
                la Sagrada Orden de Predicadores:
                I = tome I, par Fray Diego Aduarte;
                II = tome II, par Baltasar de Santa Cruz, Zaragoça, 1693.

        HS (Historia Societatis), Hist. Soc, listes chronologiques des Défunts, section
            des ARSI; autres séries de la même collection (*).
        IFP Inscriptions funéraires en chinois, cimetières de Pékin, collection des
            ASJP, et le n°.
        Indip. Indipetae. Catalogues et listes des « Indipetae » ayant demandé les
            missions, et nommément la Chine. Se trouvent à ARSI passim (Rh. Inf. 15;
            etc. ...); ARSI FG.; Archivio di Stato, Rome.
        Ital. Jésuites de l'Assistance d'Italie, section des ARSI(*).
        JA- Jesuitas na Asia, B. de Ajuda, Lisbonne, avec la cote, par exemple 49-V-13
            f° 483v (folio 483, verso).
        J.A. Journal Asiatique, Paris, 1823 sq.
        JAOS Journal of the American Oriental Society, Boston, puis New Haven, 1843 sq.
            Journ. des Sav. Journal des Savants, Paris, 1665 sq.
        JS Jap. Sin., Japonica-Sinica, section des ARSI (*).
        Kath. Miss. Die Katholischen Missionen, 1879 sq.
        LE Lettres Edifiantes et curieuses, éd. originale, 1702-1776, 34 vols. Nous
            citons plus souvent l'éd. Mérigot dont la dernière série, t. XVIXXVI,
            1781-1783, rassemble les lettres concernant la mission de Chine.
        LEP Lettres édifiantes et curieuses, éd. Panthéon (d'Aimé Martin), t. III et IV
            sur la Chine.
        Lettr. Jersey Lettres de Jersey, 1881-1937.
        Lith. Jésuites de la province de Lithuanie, section des ARSI(*).
        Litt. annuae Litterae annuae, lettres annuelles de la vice-province de Chine, ou
            d'une résidence de Chine.
        LSF Lo-shu Fu, A documentary chronicle of Sino-western Relations (16441820), The
            U. of Arizona Press, Tucson, 1966.
        Lugd. Lugdunum, Jésuites de la province de Lyon, section des ARSI(*).
        Lus. Lusitania, Jésuites de la province de Portugal, section des ARSI(*).
        (Ly.) Jésuite de la province de Lyon.
        M. (MEP., AMEP.) Archives des Missions Etrangères de Paris (*).
        MA. Maître-ès-Arts, Magister in Philosophiam et Magister in Theologiam (ces
                mentions sont soigneusement relevées dans les catalogues du Portugal ou
                d'Europe orientale, beaucoup moins dans ceux d'autres provinces ou
                Assistances).
        MARS Mémoires de l'Académie royale des Sciences, Paris, le tome et la page.
        MCC Mémoires concernant les Chinois, 17 vols., Paris, 1777-1814 (*).
        MCM Mémoires de la Congrégation de la Mission, Paris, 1863-1866, 9 vols.
        Med. Mediolanum, Jésuites de la Province de Milan, section des ARSI(*).
        Mex. Jésuites de la province du Mexique, section des ARSI (*).
        MHSI Monumenta Historica Societatis Iesu, Rome. Miss. Cath. Les Missions
                Catholiques, Lyon-Paris, 1868 sq.
        Miss. Hisp. Missionalia Hispanica, Madrid, 1944 sq.
        MNipp. Monumenta Nipponica, Tôkyô, 1938 sq.
        MPer. Monumenta Peruana, p.p. le P. Ant. de Egana, (MHSI), 1954 sq.
        MS Monumenta Serica, Peking, puis Los Angeles, 1935-36 sq.
        NBW Nationaal Biografisch Woordenboek, Brussel, 1964 sq.
        NCE New Catholic Encyclopedia, New-York, 1967.
        NDB Neue deutsche Biographie, Berlin, 1953 sq.
        Neap. Neapolitan. Jésuites de la province de Naples, section des ARSI (*).
        NLE Nouvelles Lettres Edifiantes, Paris, 8 vols., 1818-1823.
        NZM Neue Zeitschrift fur Missionswissenschaft, Nouvelle Revue de Science
                missionnaire, 1945 sq.
        Obs. Archives de l'Oservatoire, Paris (correspondance des missionnaires), p.p.
                publié par.
        Peru Peruviana. Jésuites de la province du Pérou, section des ARSI (*).
        Pf. Pfister, Louis, Notices biographiques et bibliographiques sur les Jésuites
            de l'ancienne Mission de Chine 1552-1773, Shanghai, 19321934, 2 vols. L
            e chiffre renvoie à la page, non au numéro de la notice (une traduction chinoise partielle a été éd. à la Commercial Press de Shanghai, 1940). Dans les références au nom chinois. Répertoire, I* Partie, Pf. est écrit sans indication de page.
        Philipp. Jésuites de la province des Philippines, section des ARSI(*).
        Pk Catalogue des Jésuites, ms 22658 de la B. Nationale de Pékin
            (reproduit en tête du tome II, de Pf.).
        PMN Petit Messager de Ningpo, éd. par les Lazaristes, 1911 sq.
            (nombreuses copies de textes anciens).
        Propag. Documents des Archives de la Congrégation de la Propagande dont nous ne
                connaissons ni la date ni la référence actuelle. (Autrement nous citons
                SOCP et SRC).
        PRO SP Public Record Office, Londres, série State Papers 9/239/22.
        RSB Renseignements du Bureau Sinologique, Zi-ka-wei, 1927-1950, numéro 1 à 462
                (15 oct. 1950).
        Rel. de Ch. Relations de Chine, revue, Paris, 1903-1940.
        Rel. e Patr. Religiâo e Patria, Macao.
        REO Revue de l'Extrême-Orient, tomes I-III, Paris, 1882-1887.
        Rev. Revue. RHE Revue d'Histoire ecclésiastique, Louvain, 1900 sq.
        RHEF Revue de l'Histoire de l'Eglise de France, Paris, 1910 sq.
        Rh. Inf. Jésuites de la province du Rhin Inférieur, section des ARSI(*).
        Rh. Sup. Jésuites de la province du Rhin Supérieur, section des ARSI (*).
        RHM Revue d'Histoire des Missions, Paris, 1924-1939.
        RODR. Rodrigues, Francisco, Jesuitas Portugueses Astrônomos,
            v. ci-dessus II, au mot Rodrigues.
        Rom. Jésuites de la province de Rome, section des ARSI(*).
        RQH Revue des Questions Historiques, Paris, 1866-1939.
        RQS Revue des Questions Scientifiques, 1877 sq.
        RSRel. Recherches de Science Religieuse, Paris.
        S.Q. Schurhammer, Georg, Die Zeitgenôssischen Quellen zur Geschichte Portug.
                Asiens, la rééd. de Rome, 1962.
        Sard. Jésuites de la province de Sardaigne, section des ARSI(*).
        SF Sinica Franciscana, Quaracchi, puis Rome, 1929 sq.
        Sic. Jésuites de la province de Sicile, section des ARSI(*).
        SOCP Archives de la Congrégation de la Propagande, à Rome: Scritture originali
        della Congregazione Particolare, India Orientale e Cina(*).
        SRC lbid., Scritture Rijerite nei Congressi(*). Voir ci-dessus Kowalsky.
        StM Studia Missionalia, Université Grégorienne, Rome, 1943 sq.
        (To.) Jésuite de la province de Toulouse.
        Tolet. Toletanum, Jésuites de la province de Tolède, section des^ARbl ( ).
        Tolos. Jésuites de la province de Toulouse, section des ARSI(*).
        TP T'oung Pao, Leiden, 1890 sq. ADC t/*\
        Ven. Jésuites de la province de Venise, section des ARSI ( ).
        Vit. Vitae, section des ARSI(*). .,>,-,
        Var.Sin. (V.S.) Variétés Sinologiques, collection publiée à Zi-ka-wei.
        W Wicki, Josef, Liste der Jesuiten-Indienfahrer 1541-1758, dans Erste Reihe,
                Aufsàtze zur Portugiesischen Kulturgeschichte, 7. Band, 1967 (1969), p. 252450 (ici le chiffre indique non la page, mais le numéro de la liste.
        WB Welt-Bott, Augsbourg et Vienne, 1728-1761, 723 numéros, lettres de
                missionnaires jésuites, formant 40 fascicules en 5 volumes (pour Je détail des lettres voir Carayon, Bibliographie historique de la Compagnie de Jésus, Paris, 1864, pp. 546-570).
        W.K. Wicki, Josef, Die « Miscellanea Epistolarum » des P. Athanasius Kircher,
                dans Euntes Docete, XXI (Rome, 1968) 221-254. Voir ci-dessus W, puis Wicki.
        ZMR Zeitschrift fur Missionswissenschaft und Religionswissenschaft, Munster i.W., 1929 sq.
]]></core>   </ELEMENT>
   <ELEMENT NAME="date" CLASS="date">
         <core><![CDATA[0]]></core>   </ELEMENT>
   <ELEMENT NAME="kleiofile" CLASS="kleiofile">
         <core><![CDATA[/kleio-home/sources/dehergne-0-abrev.cli]]></core>   </ELEMENT>
</GROUP>
</KLEIO>
